\section*{2.28}
%\addcontentsline{toc}{section}{Question 1}

a) On tente de résoudre l'EDO suivante par séparation de variable :
\begin{align*}
    y' = e^{x-y} = \dfrac{e^x}{e^y}
\end{align*}

On obtient l'égalité suivante :
\begin{align*}
    \int{e^y\ dy} = \int{e^x\ dx} \iff e^y = e^x + C \iff y = \ln(e^x + C)
\end{align*}

b) On tente de résoudre la même équation avec le changement de variable
$v = x-y$. On obtient donc :
\begin{align*}
    v &= x-y \\
    y &= x-v \\
    y' &= 1-v' \\
    1-v' &= e^v \\
    v' &= 1-e^v 
\end{align*}

Ceci est une équation à variables séparables. On obtient l'équation suivante :
\begin{align*}
    \int{\dfrac{1}{1-e^v}\ dv} = \int{1\ dx} = x + C
\end{align*}

On procède à la résolution de l'intégrale suivante :
\begin{align*}
    \int{\dfrac{1}{1-e^v}\ dv} = -\int{\dfrac{1}{e^v - 1}\ dv}
\end{align*}

On pose la substitution suivante :
\begin{gather*}
    u = e^v - 1 \implies du = e^v\ dv \\
    dv = \dfrac{du}{e^v},\quad e^v = u + 1
\end{gather*}

On obtient donc :
\begin{align*}
    -\int{\dfrac{1}{e^v - 1}\ dv} = \int{\dfrac{1}{u(u+1)}\ du}
\end{align*}

On résout cette intégrale avec la décomposition en fractions partielles. On
calcule les coefficients $A$ et $B$ tels que :
\begin{align*}
    \dfrac{1}{u(u+1)} &= \dfrac{A}{u} + \dfrac{B}{u+1} \\
    1 &= A(u+1) +Bu
\end{align*}

En posant $u = -1$ et $u = 0$, on trouve $B$ et $A$ respectivement :
\begin{align*}
    B = -1,\quad A = 1
\end{align*}

L'intégrale finale à résoudre est :
\begin{align*}
    -\int{\left(\dfrac{1}{u}-\dfrac{1}{u+1}\right)\ du} &=
    -(\ln(u) - \ln(u+1) + C) \\
    &= -(\ln(e^v - 1) - \ln(e^v) + C) \\
    &= -\ln(e^v - 1) + v + C_1 \\
    &= -\ln(e^{x-y} - 1) + x-y + C_1
\end{align*}

L'équation finale est :
\begin{align*}
    -\ln(e^{x-y} - 1) + x-y + C_1 &= x + C \\
    y + \ln(e^{x-y} - 1) &= C_2
\end{align*}

c) On reprend l'équation précédente et on effectue les manipulations algébriques
suivantes :
\begin{align*}
    y + \ln(e^{x-y} - 1) &= C_2 \\
    \ln(e^{x-y} - 1) &= C_2 -y \\
    -\ln(e^{x-y} - 1) &= C_3 +y \\
    \ln\left(\dfrac{1}{e^{x-y} - 1}\right) &= C_3 +y \\
    \dfrac{1}{e^{x-y} - 1} &= C_4e^y \\
    1 &= C_4e^y\paren{\dfrac{e^x}{e^y} - 1} \\
    1 &= C_4\paren{-e^y + e^x} \\
    C_5 &= -e^y + e^x \\
    e^y &= e^x + C_6 \\
    y &= \ln\paren{e^x + C_5}
\end{align*}
