\section*{2.30}
%\addcontentsline{toc}{section}{Question 1}

c) On tente de résoudre :
\begin{align*}
    x' &= 3x^2 e^t - x \iff x' + x =3e^t x^2
\end{align*}

C'est une équation de Bernoulli avec $n = 2$. On pose :
\begin{align*}
    p(t) = 1,\quad q(t) = 3e^t,\quad v = x^{-1}
\end{align*}

L'EDO à résoudre est :
\begin{align*}
    v' - v = -3e^t
\end{align*}

C'est une équation linéaire d'ordre 1 qui a pour facteur intégrant :
\begin{align*}
    \mu(t) = e^{\int{-1\ dt}} = e^{-t}
\end{align*}

La solution à cette équation est :
\begin{align*}
    v = Ce^t + e^t\int{-3e^{-t}e^t\ dt} = Ce^t -3te^t = e^t(C - 3t)
\end{align*}

On trouve la solution finale :
\begin{align*}
    v = \dfrac{1}{x} &= e^t(C - 3t) \\
    x(t) &= \dfrac{1}{e^t(C-3t)}
\end{align*}
