\section*{2.37}
%\addcontentsline{toc}{section}{Question 1}

e) L'EDO initiale est :
\begin{align*}
    \sqrt{1 + x^3}\ \dv{y}{x} = x^2 y + x^2
\end{align*}

En factorisant par $x^2$, on voit que l'équation est à variables séparables :
\begin{align*}
    \sqrt{1 + x^3}\ \dv{y}{x} &= x^2(y + 1) \\
    \f{1}{y+1}\dv{y}{x} &= \f{x^2}{\sqrt{1 + x^3}}
\end{align*}

L'équation est aussi une équation linéaire :
\begin{align*}
    \sqrt{1 + x^3}\ \dv{y}{x} -x^2 y &= x^2 \\
    \dv{y}{x} -\f{x^2}{\sqrt{1 + x^3}}y &= \f{x^2}{\sqrt{1 + x^3}}
\end{align*}

On résout l'équation à variables séparables :
\begin{align*}
    \int{\f{1}{y+1}\ dy} &= \int{\f{x^2}{\sqrt{1 + x^3}}\ dx} \\
    \ln(y+1) &= \int{\f{x^2}{\sqrt{1 + x^3}}\ dx} +C \\
\end{align*}

On pose :
\begin{align*}
    u = 1+x^3,\quad du = 3x^2\ dx,\quad x^2\ dx = \f{1}{3}\ du
\end{align*}

L'intégrale devient :
\begin{align*}
    \int{\f{x^2}{\sqrt{1 + x^3}}\ dx} &= \f{1}{3}\int{\f{1}{\sqrt{u}}\ du} =
    \f{2}{3}\sqrt{u} = \f{2}{3}\sqrt{1+x^3}\\
\end{align*}

Donc :
\begin{align*}
    \ln(y+1) &= \f{2}{3}\sqrt{1+x^3} +C \\
    y+1 &= C_1 e^{\frac{2}{3}\sqrt{1+x^3}} \\
    y &= C_1 e^{\frac{2}{3}\sqrt{1+x^3}} - 1
\end{align*}
